黑白遊戲改ROM變彩色 《Super Mario Land 2》網上公開

Lawton

「改ROM」屬於破解行為的一種，將舊有遊戲的內容從程式碼等級作出修改，達到現今玩家的新要求。以往不少人將日文遊戲進行中文化等修改，而外國就有人將《Super Mario Land 2》黑白遊戲改成彩色，而且在網上公開。

遊戲破解專家 Toruzz 就在《Super Mario Land 2：Six Golden Coins》橫向動作遊戲於 1992 年發售至今的 25 周年，發表這款遊戲的彩色版改版。今次他發表的是一個更新檔（Patch），用戶需要有原本的 ROM，更新檔才能適用。另外如果用戶擁有 Game Boy Color 主機與相關工具的話，遊戲可在實機上遊玩。

在改ROM的遊戲中，最新支援了 Game Boy Color 可處理多種顏色的高速處理器，最多能同時顯示 56 種顏色。在發佈的截圖中，可了解到這位專業玩家的心思。除了黑白變彩色之外，今次亦為 Mario 與 Luigi 的跳躍動作作出細微調整。

在 2016 年有改 ROM 專家曾將《Pokemon 金》改造成彩色，不過在發表前夕收到了任天堂發出的禁令，以違反千禧著作權法為由最終未能發表。

知左好耐啦，到見到，你當我玩模擬器留架?

在 2016 年有改 ROM 專家曾將《Pokemon 金》改造成彩色，不過在發表前夕收到了任天堂發出的禁令，以違反千禧著作權法為由最終未能發表。
Pokemon 金唔係GBC game來架咩